有啲野搵唔到出口，一直都卡死係度

有啲問題一直好想解決，但唔係你一個人就解決到；

有啲事一直都重覆發生，你明明已經好努力防止，但對方視而不見，仲話返你係先生事端；

有啲人你唔想放棄，但無奈當一次又一次咁嘈交，開始唔識再點相處落去；

好想逃避，好想沉默，但好怕失去對方；

呢啲野一直壓係心入面搵唔到出口，慢慢越積越多，越滾越大，唔知可以點做。

好攰，可以點算？

樓主好耐冇見，記得我嗎？

搵唔到出口
咪搵入口走返出去囉

情況越來越壞，嘈又嘈過，傾又傾過，唔覺得有咩用

Hello 次次都呢啲環境下先見到你

應該點做

We don't talk anymore like we used to do

我都係咁岩禁入黎見到你個名
你最近有咩煩惱?

嘈交嘈到好心淡，好攰，但心知自己唔捨得放手

你講既好想解決既問題，有冇急切性?
因為咁而同另一半嘈交
我明會好辛苦，心淡甚至想放棄
但無奈對左咁耐，就點都唔想放手
既然你話你地傾又傾過，嘈又嘈過都係咁既話
就要睇你忍耐同接受程度啦！

有啲位過唔到自己，覺得唔應該連咁既價值觀都要咁樣接受，所以先話搵唔到出口，一路就卡住係度
每日諗諗下都好嬲又好想喊

原來係價值觀既野
雖然你冇講係乜?但我就以黃絲同藍絲做例子啦！
我明白完全兩種南轅北轍既價值觀根本冇可能融合到對方
好多時你想說服我，我又想你認同我
但另一方面我會諗
如果咁樣會影響到相處方面既，就要諗方法解決
但若果呢d意識形態既野，大家可以互相包容，求同存異，唔強迫對方接受自己果套既話，其實係可以和平共存既
始終兩個人相處係要尊重對方同自己既相異之處，搵方法協調平衡，而唔係強迫對方接受同認同自己果套，對不?

如果係不斷發脾氣咁嘈交呢？
人係咪好習慣對親近既人發脾氣？

係

當然係啦！因為佢係你最親近既人
你自然對佢有期望
咁當佢達唔到你期望
你當然就會忟，苦惱
然後就發髀氣
而另一方就唔甘心被發脾氣
自然會反駁
點會唔嘈交呢？

你話係咪犯賤
對外人就好好，好玩得
對自己人就一句笑都講唔起

而家咪係咁
咁點解永遠都要推卸責任 話自己無錯？

因為對你有期望嘛
當然企係道德高地指責你
而唔去檢討自己啦！
所以如果你同佢平心靜氣傾指出佢呢樣
而佢仍然依然故我既話
你就要諗值唔值得繼續留係段關係啦！

點解樓主同所有留言都好似講緊我？？
永遠佢係發脾氣果個 對我要求高
永遠唔會欣賞我既努力同付出
當我有少少野做唔到佢心意
就鬧交 話我達唔到佢既要求
我已經吞聲忍氣
但漸漸佢都係講話覺得我地相處唔到

但事實就係 所有家務都係我做
我累想佢幫手 佢話佢一定唔會幫 唔洗旨意
我累就唔好做 佢會重新審視我
一個講得出呢d說話既人
你仲有咩理據同佢爭辯
鬧完一輪 佢都係話 唔好旨望會讚我既努力
呢d係我同佢搬出泥既代價

到鬧完之後 我訓著左 佢就係我耳邊講幾句：辛苦你喇
佢 就係一個鐘意意氣之爭 蠻不講理既大男人
最錯係我 縱到佢咁

我會改架 你唔好放棄我啦
我真係改緊架啦

你諗下你係女朋友定係工人
畢竟我成日都同工人姐姐講唔該晒，辛苦喇

次次都咁講，但一嘈交又打回原形

係絲，無叫，好仔嚟，只係成日嘈交啫